\chapter{Cenários a serem avaliados}\label{chap:cenarios}

Neste capítulo são apresentadas as variações estipuladas pelo aditivo com as companhias de serviço.

Para o projeto de rateio/confluência em questão, a priori foi proposto examinar \textbf{6} equipamentos, nos quais para cada um, seriam analisadas \textbf{3} posições (aberturas) e \textbf{3} características de fluido diferentes. Essas variações seriam feitas para as operações de \textbf{produção} e \textbf{injeção}. 

No total, seriam $\textbf{2}$ \textbf{condições de operação} x $\textbf{3}$ \textbf{propriedades de fluido} x $\textbf{3}$ \textbf{posições do equipamento} x  \textbf{6} \textbf{equipamentos} = \textbf{108} configurações para serem simuladas. A Figura \ref{fig:cenar} apresenta um fluxograma da estimativa de casos a serem estudados.

\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=0.9\linewidth]{Figuras/cenarios/rateio_cases.png}
    \caption{Estimativa de cenários a serem estudados.}
    \label{fig:cenar}
\end{figure}

Entretanto, ao longo do projeto, devido a indisponibilidade de informações geométricas dos equipamentos, foram analisados um total de 4 válvulas. Dentre elas, duas multi posições, sendo a primeira \textit{ICV Multiposição Halliburton Accupulse}-ciclo 8, que possui 8 posições e a segunda sendo  \textit{ICV Multiposição Baker Hughes HCM-A 45 SDSS} com 7 posições. As outras duas são válvulas cuja abertura não varia. Além disso, foram avaliadas cerca de 8 propriedades de fluido distintas para cada posição. Um resumo desse escopo está representado na Tabela \ref{tab:escopo_novo}

\begin{table}[H]
\centering
\caption{Tabela com os novos cenários do projeto.}
\label{tab:escopo_novo}
\begin{tabular}{|c|c|c|}
\hline
\textit{\textbf{Equipamento}} & \textit{\textbf{Válvula}} & \textit{\textbf{Posição}} \\ \hline
\multirow{3}{*}{1}            & \textit{ICV Accupulse} - ciclo 8   & 3                         \\ \cline{2-3} 
                              & \textit{ICV Accupulse} - ciclo 8   & 4                         \\ \cline{2-3} 
                              & \textit{ICV Accupulse} - ciclo 8   & 5                         \\ \hline
\multirow{3}{*}{2}            & \textit{ICV Accupulse} - ciclo 8   & 6                         \\ \cline{2-3} 
                              & \textit{ICV Accupulse} - ciclo 8   & 7                         \\ \cline{2-3} 
                              & \textit{ICV Accupulse} - ciclo 8   & 8                         \\ \hline
\multirow{3}{*}{3}            & \textit{ICV Accupulse} - ciclo 8   & 9                         \\ \cline{2-3} 
                              & \textit{ICV Accupulse} - ciclo 8   & 10                        \\ \cline{2-3} 
                              & \textit{ICV HCMA-45}      & 1                         \\ \hline
\multirow{3}{*}{4}            & \textit{ICV HCMA-45}      & 2                         \\ \cline{2-3} 
                              & \textit{ICV HCMA-45}      & 3                         \\ \cline{2-3} 
                              & \textit{ICV HCMA-45}      & 4                         \\ \hline
\multirow{3}{*}{5}            & \textit{ICV HCMA-45}      & 5                         \\ \cline{2-3} 
                              &\textit{ICV HCMA-45}       & 6                         \\ \cline{2-3} 
                              & \textit{ICV HCMA-45}      & 7                         \\ \hline
\multirow{2}{*}{6}            & \textit{ICV ON-OFF Halliburton}   & Aberta                    \\ \cline{2-3} 
                              & \textit{SSV ON-OFF Halliburton}    & Aberta                    \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}

Neste novo escopo, o total de configurações passou para 136, caracterizando mais simulações que escopo o inicial estipulado em contrato.

\begin{itemize}
    \item [] \warning{Vale ressaltar que, nem todos os equipamentos possuem \textbf{3} posições para serem estudados (e.g. \textit{Sliding Sleeve Valve}(SSV) \textit{on/off}), portanto, esse número de cenários foram remanejados, de forma que os equipamentos com mais posições compensem os que possuem apenas uma condição de abertura.}
\end{itemize}

